Waata protokolli sest 7. septembrist 1889 N: 105.
Ette olid tulnud: kaebatu Hindrek Keller ja tunnistajad Madis Keller, Jaan Mets ja Kai Smitt, aga kaebaja Madis Kull oli ennast haiguse pärast vabandanud.
Kai Smitt tunnistas, et tema mitte rääkinud ei ole, et tema Madis Kulliga Wäljaotsa talus on käinud. Tema ei teadma kõigest sest peksu loost mitte midagi.
Jaan Mets tunnistas, et ükskord kui nemad wäljal tööl on olnud, on sellest peksmise asjast jutt tulnud ja on Kai Smitt siis ütelnud, et tema Madis Kulliga öösel Wäljaotsa talus on käinud, sest et Madis mitte heaste ei näe, aga tema nägema paremini.
Madis Keller, kaebatu Hindrek Kelleri isa ja Wäljaotsa talu peremees, tunnistas, et tema eespool tähendud öösel oma õues korraga suurt müra kuulnud ja läinud wälja, siis olnud kaks inimest tema toa ligi wälja peal ja käratsenud. Tema küsinud: kes seal on, mis peale teine kostnud: "Mina olen Tõnu Madis", siis saanud tema aru, et teine tema poeg Hindrek olnud, kes kohe selle peale kui see ära tunnud et teine Tõnu Madis on, sellega mõistlikult rääkima hakkanud. Kohe selle peale jooksnud üks kogu teine pool küllest temast mööda ja jooksnud Madis Kulli poole ja kuulnud tema sellepeale, et kellegile üks löök on antud; aga näinud ei olema tema midagi, sest et tema wana ja silmad ka haiged olema olnud. Tema ei olema ka mitte aru saanud, kas see mööda jooksja meeste- wõi naesterahwas olema olnud.
Mõisteti: see asi jääb nii kauaks pooleli, kui kaebaja Madis Kull, kes häkkistest raskeste haigeks on jäänud, terweks saab ja uuesti kaebab.
Peakohtumees: J Tapper
Abi: Ado Alle XXX
Kohtumees: M. Rebane
Abi: M. Mangulsoon
